集思廣益：點樣改變班中老年人想法？

今朝去荃灣做嘢，響附近工廠大廈食早餐，順便「收下風」。

其實而家好多所謂中間派、甚至「廢中廢老」唔同意班後生嘅做法，主要就係因為「影響到佢哋」，頭先聽到有個阿叔同茶餐廳阿嬸對話...

叔：你個仔尋晚又走咗過去呀？
嬸：屌唔好提，一講就同佢嘈交。
叔：鎖住佢響屋企吖嘛。
嬸：咁大個衰仔邊鎖得住？好做唔做，走去做暴徒，佢出去比人打，我寧願我打鑊佢好過喇。

聽得出個阿嬸係錫個仔，但老人家思想未必諗得到背後一連串事件嘅關係，佢哋個想法只係好簡單：唔好搞到我。

大家諗吓，自己要付出，有時候只要諗到就會去做，過程好簡單。但當去到一D位要犧牲嘅唔單單係你自己、而係要身邊嘅人一齊suffer，我諗無論老中青，只要有少少責任感嘅話都會猶豫，我想捉住嘅就係呢一點。

所以其實班後生可以將出去抗爭包裝成「而家你個仔/女比人搞，我哋出去討回公道」，成件事對佢哋嚟講就會易D接受。

首先令佢地唔好再睇tvb東方等媒體

洗撚理佢地點睇

我50年代出生，
我想寫少少野俾香港人睇。

對象係一直和平理性非暴力表達香港民主訴求既香港人。果Ｄ唔係既唔駛睇，幫我ＳＨＡＲＥ就得。

相信你地今日返工又好做自己野又好，睇到ＣＣＴＶＢ製造既一堆所謂「暴徒使用暴力衝入大肆破壞立法會內部」既畫面，你地又會話今次「佢地真係做得過份左」，又話「今次民意輸晒」，甚至企係政府果邊一齊譴責年青人之類。我諗你地開聲之前，不如捫心自問一下，問自己以下幾個簡單問題：

Ｑ１：你地係香港特區追求左民主，真普選幾多年？

（如果你唔記得，我幫你答。就係２２年。基本法話過有普選，但一直都無比我地，然後去到８３１規定一野俾人大委員會打殘晒所有真普選既希望。結果到今時今日，香港都係無得全民普選兩會同特首。香港既民主發展不單無進展，甚至倒退。）

Ｑ２：你地究竟跟民陣行左幾多年，然後和平集會，散會，返去沖涼返工，繼續一邊鬧政府，然後繼續感到無能為力？

（你自己先可以答自己。 ５年？１０年？不過無力感幾多，你自己心知肚明。尤其是你自己如果已經係中產，又有細路，你有幾多錢掟落去下一代叫佢地去讀國際學校，去外國讀書，你自己明白其實香港前途有幾多。有啲野唔駛拗，自己心裡有數。）

Ｑ３：係姐，就算真係已經無野可以做，我地都唔應該鼓吹暴力行為。

（講暴力，呢度有兩樣野：

第一／就係我地首先反思咁多年，政府對我地既「暴力」又係乜。立法會同政府咁多年究竟強行想推／推左幾多逆民意既政策同法例？由好早既廿三條好，香港電視發牌又好，高鐵又好，第三條跑道又好，港珠澳橋，新界東北發展，依家中環海濱割讓。。。仲有。鉛水事件有無人被問責，無。沙中線偷工減料，沉降，有無人要負責，無。梁振英ＵＣＬ事件５０００萬，佢有無事，無。。。

第二／更加唔好講６１２警方打記者，打示威者，亂咁開槍打頭，呢Ｄ係實質，活生生既暴力，已經有晒影片同埋證據。ＡＮＹＷＡＹ，希望大家唔好忘記，唔好睇少，政府同立法機關一直俾建制把持既制度暴力，你有無將呢Ｄ考慮在內？你地仲要一直對溫水煮蛙仲要心安理得到幾時呢。）

Ｑ４：咁尋日佢地究竟有幾極端暴力？
（尋日既行動，大家見到除左係法律上既「刑毀」之外，拎ＣＡＮＴＥＥＮ野飲自動放低錢；法律圖書館自動ＳＫＩＰ左無搞；歷史文物同商品店無搞。無搶掠，無著一點火，無一個工作人員受傷，甚至見唔到藍絲前日既毆鬥。

我想問一句，如果你地都係追求民主既話，係咪有眼分究竟呢班人係咪真係只係只為一己私利，單為尋求破壞既暴徒？究竟你地所講既「極端暴力」係點樣ＤＥＦＩＮＥ架？）

（唔知點解，寫去呢度，我諗起大家鍾意既衛斯理，倪匡，佢係因為係大陸當兵果陣，因為天氣凍，拎左條橋去燒取暖，結果就被共產黨追殺逃亡黎香港。佢係咪都係極端暴力？）

（大家既義，究竟係咩？係安於逸樂一成不變既義？如果係咁，當初何必支持公民抗命既雨傘運動？點解大家唔安安份份打一世工就算數？你地對民主既追求，究竟願意付出幾多？）

Ｑ５：咁我地都可以血債票償佢地架嘛。。。
（不如你又答番我，你可唔可以話俾我知隨左果班好乖既泛民主派之外，一直以黎，究竟ＤＱ左幾多個立法會議員同參選人？你覺得如果制度內既野盡做完之後都無晒用之後，一班已經對明天失去晒希望既年輕人，想升級又要驚俾香港人唾罵既壓力之下，仲可以有咩可以做？）

Ｑ６：最後，不如都係問番最根本問題：大家咩抗爭手法都好，咩「階段勝利」取得左未？
１。林鄭落台未。未。
２。李家超落去未。未。
３。一哥落台未。未。
４。律政司司長呢？未。
５。撤回左送中法未呢？未。
６。成立獨立委員會查警察濫權未？未。
７。釋放左班年輕人唔會ＣＨＡＲＧＥ佢地暴動未。未。

乜都未。你地依家返晒工，又打算重拾舊日既生活。我無辦法去ＪＵＤＧＥ任何人既決定，每個人都有自己既背負。但好明顯你地都仲有工可以返，仲有家庭，仲有樓供。但係依家一班仲讀緊書既年輕人，佢地仲有乜？點解要去到有人自殺想政府讓步？點解要令佢地走向一條被捕就斷送前途既不歸路？

夏日炎炎，邊個唔想歎下冷氣。邊個想係街頭食催淚煙，唔係同男朋友拍下拖，去下旅行，放暑假休息下。過下舒適既生活。

佢地都知道後果。但係佢地都不顧一切，係因為佢地已經ＨＡＶＥ ＮＯＴＨＩＮＧ ＴＯ ＬＯＳＥ。點解佢地會要去到有咁既覺悟？政府係咪要有最大責任？唔係要大家一下子就去理解，但大家係咪應該唔好ＢＬＡＭＥ ＴＨＥ ＶＩＣＴＩＭＳ？點解我地唔可以槍頭一致，繼續將矛頭指向政府呢？

我地呢一代老鬼。點解我地唔嘗試理解，接受。

最後都係引多句，如果一塊玻璃既暴力你睇唔過眼，咁果白白斷送既三條年輕人命叫做乜。不如你答我啦。香港繼續七一遊行，可以一路去到２０４６。但我幾相信，２０４６年都不可能追求到Ｄ乜。

同佢地一齊食花生，幫佢地抽離政治立場

將個問題焦點轉移返去政府度

講利益，唔好講民主自由
係政府迫到佢地咁

講班後生仔其實守護緊佢地「安穩」既生活

【文宣組回合、鍵盤戰士集合】入嚟拎文宣材料整合，一齊打贏輿論戰

改到一刻既諗法，改唔到核心既思想。
問題既最大成因係 CCTVB....

推惡政的係政府 割地媚共 仲要龜縮拖累全香港

呢個真，成班都食古不化，試過講到佢都口啞啞之後只係識講粗口

幫爸媽手機 裝now news
apple 立場

理得佢地,分分鐘連選民都唔係

依家個政府正一賤骨頭
一二百萬人好地地叫政府撤回佢唔聽

其實有一個重點
D廢老永遠發生咩事都只係識屌
咩都屌左先
但從來唔會去了解,去諗下個原因,點解會咁
呢樣野唔單單政治問題,佢地自己教仔都係咁
個仔做咩都係屌左先,唔會去關心下,了解下到底發生咩事
個仔係學校比人打,還拖,就屌撚左佢做咩攪事,唔問發生咩事
個仔頂唔順去跳樓,就屌鳩佢做乜撚野要咁做,唔問發生咩事
上一代只係識搵錢,唔識去了解子女,唔識去了解其他人
呢D思維影響好多野
而家個情況其實一樣係咁,個個上一代只係針住件事點點點,又乜又柒
但從來唔會問一句點解要咁做,點解會發生呢D事

我老豆都係咁
剩係識話政治好污糟，所有搞政治嘅都係垃圾，所有野都係有人比錢出嚟搞，好似自己睇穿世事咁

英國人既「錯」
幫佢地頂晒政治問題，班港豬只需要好似隻牛咁工作就可以安居樂業
然後班豬就以為唔理政治專心返工就係真理

其實已經唔單係政治問題咁簡單
根本就係社會問題
點解而家咁多小朋友會自殺,或者做完D咩
個老豆老母都完全唔知
因為佢地除左搵錢,人生已經咩都唔理,個仔平時係點都唔會理
呢D所謂既代溝不停伸到唔同層面
而家個世代戰爭,咪就係咁

學歷低/蠢既人要煽動
自私既人要比利益
真心撐既人要分化
覺得香港冇救既要比希望